【絕不放棄】1848年，德國革命失敗，接近500萬德國人逃亡，移民美國，重建家園

今日，可能你覺得好多事都好沮喪，覺得無出路。
想走，想放棄呢度，想移民，散居，隱居，過D安樂日子算
但你知唔知，
you are not alone.
YOU ARE NEVER ALONE.

曾經，係152年前，1848年既歐洲，爆發一場全歐洲50個國家既既民主革命。
全歐洲，50個國家，幾百萬歐洲人，唔理安危，紛紛上街，要求民主。

係德國，幾百萬德國人，抛頭顱灑熱血，萬眾一心，一齊爭取民主，自由，希望推翻帝制，希望有真普選，希望社會改變。

佢地曾經一度令政府低頭，曾經見到希望，差少少就可以改變自己家園既未來。
雖然最後佢地失敗左，一樣沮喪，傷心，好多人被迫要放棄家園，親人，朋友。

但佢地從來無放棄希望。

Germany is a people.
佢地移民去到世界各地，天涯海角，都要將自己既文化帶過去，重建自己既家園！

▲這個情景，是當時許多歐洲移民的生活寫照。

▲1900年，一個剛到達美國紐約埃利斯島 (Ellis Island) 的德國家庭。

▲德國移民係美國建起既城，威斯康星州．密爾沃基(Milwaukee)

Land of the free真係冇講錯

當年只要你認同獨立宣言同去到美國你就係美國人

而今日係美國既小粉紅就係只要搞到移民就係美國人

For the land of the free.....
Status of Liberty
移民,難民見到都感動
好多電影情節都係咁

Statue

德國革命，係因爲内部分裂而失敗。中產同工人訴求唔同。

跟住就唔會再返家鄉
同愛爾蘭人一樣 係反面例子
不過愛爾蘭人仲衰多兩錢
美國啲愛爾蘭後裔無人識愛爾蘭語
嗰啲話去外國唔好講廣東話嘅可能睇下

連登仔話去外國起香港村同講廣東話就係蝗蟲嚟㗎

馬克思都係去英國

1848年2月22日，巴黎民眾本想舉辦宴會慶祝美國國父喬治．華盛頓的生日，因為美國代表民主自由。但是政府卻出面禁止了此次宴會。這次行動終於成為了革命的導火索，2月22日中午人們紛紛上街遊行，要求推翻國王和首相，並進行改革。他們高唱《馬賽曲》，並在街上構築工事，點燃雜物。許多民眾開始與巴黎國民衛隊交火。2月23日，首相基佐被迫辭職。但是在外交部門前發生流血事件，52人死亡。局勢已然無法控制。法國國王路易．菲利普一世 (Louis-Philippe I) 宣布退位，逃亡英國，法國第二共和國成立。

1848年2月，法國巴黎爆發二月革命了。

法國巴黎帝制倒下，革命風潮立即直捲整個歐洲。消息傳到德意志的邦國，人民看見機會到來，紛紛起義。

▲1848年2月，法國爆發二月革命，法國人推翻1815年拿破崙戰敗後的君主制，是繼1789年法國大革命後，再次建立法蘭西共和國。

▲法國到了1848年6月還未平靜下來，不斷有新的起義。圖為1848年6月25日當天在聖摩爾路(Saint-Maur)拍攝的照片，清楚見到當時示威者築起的路障。

▲星星就是有起義爆發的地方。整個歐洲，幾乎到處都爆發革命了。

1848年2月29日，巴伐利亞王國的慕尼黑發生起義，大學生、工人、市民聯合佔據軍械庫，要求巴伐利亞國王路德維希一世以及他的寵妾「羅拉內閣」下台，皇帝被逼成立一個由中產階級代表組成的新內閣。就這樣，內閣的風潮厲行整個南德意志地區，史稱「三月內閣」。

1848年3月13日，奧地利帝國首都維也納也爆發一場由大學生主導的大型街頭示威，被德意志各個邦國的報刊競相報道。示威學生要求成文憲法及由男性普選的制憲議會。作為回應，奧皇和梅特涅(Klemens von Metternich)首相命令軍隊粉碎示威。當示威者靠近皇宮附近的街道時，軍隊開火，造成數人死亡，工人階級亦隨後加入學生示威者並引起了武裝叛亂。下奧地利議會要求梅特涅首相辭職，儘管皇帝不情願，梅特涅首相還是因無人支持而被迫辭職並流亡英國。

▲1848年3月13日，維也納大學生上街示威，要求制憲，要求普選。

1848年3月，在普魯士王國的首都柏林，人民聚集起來，要求「向國王致辭」。國王腓特烈．威廉四世(Friedrich Wilhelm IV)出人意料地口頭接受了示威者的所有要求，包括議會選舉，憲法和新聞自由。他承諾「普魯士向德意志前進」。然而，在3月13日，當警方對公眾示威的警告被忽視之後，軍方攻擊了一眾在蒂爾加滕區舉行會議後返回的人群，造成1人死亡，多人受傷；於是一次更大規模的示威在3月18日爆發。當示威過程中兩槍被打響後，民眾擔心首都內能夠調遣的20000名士兵中的一部分將會被被用來對付他們，隨即開始豎立路障。軍民雙方開始駁火戰鬥，持續了13小時，數百人死亡，直至部隊接到命令撤退為止。

▲1848年3月19日，普魯士首都柏林，人民紛紛上街示威，高舉象徵德意志民族的黑紅金三色旗。

▲民眾據守路障，和軍隊持續戰鬥13小時，數百人死亡

▲2008年，柏林舉辦歷史活動，重演當年慘烈一幕

在這之後，腓特烈．威廉四世試圖向公眾再次保證他將重組政府，並批准了公民的武裝權利。3月21日，國王通過柏林的街道，前往城內的腓特烈斯海因 (Friedrichshain) 公墓，出席了遇難起義者的集體葬禮。國王本人，部長們與將軍們都身穿象徵着革命的黑紅金三色服裝。同時，計劃在被普魯士統治的前波蘭王國領土起義的波蘭囚犯也被釋放，在全城遊行並受到了人民的熱烈歡迎。國王對人民說︰「我想要自由。我想德意志能夠團結」。他同意了一些改革。示威期間遇難的254人被列在御林廣場的靈柩台上。大約40000市民淚送著這些烈士的靈柩，到達腓特烈斯海因公墓的下葬處。

▲民眾在柏林御林廣場（Gendarmenmarkt）上向起義中的死難者致意

▲160年後，在2008年民眾在柏林御林廣場（Gendarmenmarkt）向當時的犠牲者致意

3月31日，一班德意志的自由派領袖，齊集於德意志邦聯成員之一的法蘭克福，希望籌備一個可以代表全德意志的議會，由各個邦國派代表出席。5月18日，379名代表來到法蘭克福，正式出席德意志國民議會。當時，好多人希望藉今次機會，統一各邦，建立一個統一的德國，為她建立一套民主憲法，無論是否地主都可以有投票權，係各邦創立民主既代議議會。

法蘭克福國民議會

1848年5月18日，被選舉的的立憲國民議會聚集在法蘭克福的聖保羅教堂。議會的官方名稱為「全德意志國民議會」，亦稱作「法蘭克福國民議會」。德意志各地用民主選舉揀選代表出席，他們包括122名政府官員，95名法官，81名律師，103名教師，17名製造商和批發商，15名醫師和40名土地所有者。 議會由自由派代表主導，並被稱作「教授議會」，因為大多數代表具有學者背景。法蘭克福國民議會自1848年5月18日起便努力設法團結德意志諸邦，並制定憲法。

然而大會無法通過任何決議，並墜入了無休止的辯論。國民議會只係一班民主派代表圍爐高談闊論，權力未定，未得到有力邦國的堅實支持，完全依賴傳統建制例如國王們，王公們的合作。可是議會卻花大量時間為未出世的德意志帝國討論各式各樣的國家大事，由德國國土多大，包不包含奧地利帝國，甚至普魯士和北方的丹麥的戰爭如何，統統都談，結果失去方向，很多事都無結果，有結果都無權力實行。

而且，代表之間沒有共識，各有各盤算：溫和的自由派想起草憲法給各國接納，而小部分激進派則希望議會直接宣稱自己為立法機構。代表們根本無法克服分歧，無法合作。許多代表在各邦國政府內兼任，他們不願意提出激進的改革方案以免激怒邦國君主，依靠協商，但邦國無視改革要求，而且他們也不能為起義者籌集資金；百餘名激進分子認為武裝起義是必要手段，對國民議會的爭論失去了興趣，選擇離開議會並組織地方武裝以促成「真正的革命」，然而沒有官僚的支持，他們也籌集不到資金起義。和勇無法合一，各條路線不能合作，令各種問題，困擾著議會。

最終，議會搞足一年，在1849年3月28日，法蘭克福國民議會終於訂出一個新憲法，給統一的德國。可是，最好的時機已過 – 兩強之一的奧地利帝國，於1849年3月4日已自行制訂自己的憲法，粉碎了奧地利加入德意志帝國的機會。沒有了奧地利的支持，議會唯有向另外一強的普魯士埋手，選出普魯士國王做德意志帝國的帝王，希望普魯士會帶領他們。結果，4月3日，普魯士國王說︰「我不會拾取在溝渠上的皇冠(crown from the gutter)！」嚴詞拒絕了沒傳統皇族支持的民間推舉，還一拼拒絕了新憲法。

▲普魯士國王 腓特烈．威廉四世 (Frederick William IV)

▲保守尊權的國王，最終選擇了第二個選項

無權無勢的法蘭克福國民議會，被宣告死亡了。好地地開足一年會 ，原本以為是躊躇滿志，大國崛起，今天終於如夢初醒，知道是鳩噏一年，無大國支持。漸漸地，奧地利召回所有代表，溫和派議員也開始離去，回到自己的所屬邦國。眼見議會日漸淍零，議會代表想盡辦法，希望力挽狂瀾，爭取邦國願意支持，甚至武力奪取權力。

目睹議會遭大國冷待，革命即將失敗，德意志的人民怒火中燒，仍希望奮力一搏。終於，1849年5月3日，薩克森王國 (Saxony) 的人民起義了。

終局之戰．德累斯頓五月起義
(May Uprising in Dresden)

法蘭克福國民議會在1849年3月宣布新憲法後，薩克森王國的議會，還有市政衛隊，都一直勸說他們的國王法迪里治．奧古斯特二世（Friedrich August II）要接受新憲法。可是，國王不僅拒絕諫言，還威脅要引入普魯士軍隊，鎮壓國內人民。

▲薩克森王國國王，法迪里治．奧古斯特二世（Friedrich August II）

1849年5月3日，薩克森政府開始抵不住壓力，撤退入城堡和兵工廠，以薩克森軍隊駐守。市政衛隊猶豫不決，不知應不應該加入人民的行列。有見及此，薩克森軍隊開始向人民實彈開火！

不消數小時，全市大亂，市民紛紛在路上設防，豎立起108個路障，抵抗軍隊。5月4日，國王和高官們撤離城市，逃入國王岩城堡(Königstein Fortress)之中。

▲國王岩城堡(Königstein Fortress)是一座位在德國薩克森小瑞士山區、易北河左岸，近德累斯頓的山頂堡壘。它是歐洲規模最大的山頂要塞之一。

薩克森的國會被解散，當中的民主派有3人帶頭成立了臨時政府，又從薩克森各地引入更多志士，組織戰鬥，務求迫使國家接受新憲法。薩克森政府當然沒有手軟，勾結外國勢力，直接引入大國普魯士的軍隊攻擊自己的人民。他們想大圍捕 – 但滿街都是路障，他們要在每條街戰鬥，甚至每間屋戰鬥。當時，約3000名革命志士，對抗約5000名薩克森和普魯士軍人。

在這初夏，炮火聲和慘叫聲貫穿薩克森的晚上。

▲軍隊在德累斯頓新市場 (Dresden Neumarkt)，和革命群眾激烈作戰。

由於人民未受訓練，欠缺武器，最終經過多日的戰鬥後，漸漸倒下了。1849年5月9日，大部份人(約1800人)終於被迫棄守逃亡。大部份人放棄戰鬥，餘下的也遭追到德累斯頓的聖母教堂被捕。

落幕
隨著德意志各地的起義終究失敗，各國保守派捲土重來，法蘭克福國民議會最終撐不下去了。

1849年6月17日軍隊將議會的餘眾驅散逮捕，判以重刑。到了1851年，革命時所確立的公民基本權利幾乎在所有邦國內遭廢除。至此，從1848年3月起革命者的成就，1年後在所有德意志邦國內被逆轉。這場歐洲歷史上最大規模，牽動國家最多的革命運動，終究失敗了。

▲符騰堡軍隊衝擊被趕走的議員

唔好話愛爾蘭後裔
愛爾蘭人自己都唔識

愛爾蘭真係幾慘

自己語言係完全谷唔起

呢幾年開始多咗人推廣嘅

唔係完全冇人識嘅,係鄉下地方啲人先識

愛爾蘭︰

廣州︰

Vicky 2 cap 圖

德國後裔算唔算係帶起成個美國既一群人

推

人哋民族意識根深蒂固咗好多個世紀 香港人係呢一年「香港民族」先啱啱浮現 大部分移民嘅香港人擔心去到搵唔搵到錢多過真係擔心香港未來會點

係美國既自由民主意志帶起德國人包括(全世界)

咁又唔係，民族主義都係近代先有，甚至乎民族係咪存在都係成疑。有機會係當權者既管治手段

令我諗起美國貿易代表萊特希澤都係德國移民後裔，今日都可以做到呢個咁重要嘅位。香港人幾耐都好，一定要建國
For the land of the free

西史好應該成為必修科

特別近800年世界轉變

但人地已經係美國人

美帝依家都收皮喇

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

明明係官方語言

Forty-Eighters (48年的人)

德意志的民主革命失敗了。

曾經主張民主統一德國的德國人，渴求更民主的政府，更好的人權。他們未能獲普魯士王國或奧地利帝國支持，最終失敗，感到灰心；又因為參與革命，被列入政府的通緝令。於是，他們決定放棄了自己的舊生活，遠走他鄉，重新再來。許多人移民到美國，英國和澳洲，特別是美國。他們往往飽受尊重，在政治上十分活躍，生活富裕，受過良好教育。當中更有不少人在新國家取得了很大的成功，成為社會頭領，有力人士。

他們叫，Forty-eighters (48年的人)。

▲德國移民

▲在漢堡港口等上船，出發前往美國的德國人

德國人移民到發展中的中西部城市，在幾個地方發展了啤酒和葡萄酒產業，並發展了新聞業。其他人則發展了繁榮的農業社區。

德克薩斯州加爾維斯頓（Galveston）是許多40歲以下人士的入境港口。一些人定居在當地和遠一點的候斯頓(Houston)，也有許多人定居在弗雷德里克斯堡(Fredericksburg)附近的德克薩斯州丘陵地區。由於他們心懷自由主義理想，他們強烈反對1861年德克薩斯州加入支持奴隸制的南方邦聯。在奧斯丁縣的貝爾維爾地區 (Bellville area of Austin County )，他們對加入南方邦聯投下決定性的反對票。

▲德州加爾維斯頓（Galveston）的入境關口。大量德國人經這裏踏上美國的土地。在1839到1920年間，從各國經這裏進入美國的人，多達750000人。

Forty-eighters在俄亥俄州辛辛那提（Chininnati）的越萊茵河區（Over-the-Rhine，OTR）定居了30000多人。大量德裔移民把當地發展起來，把旁邊的運河當成他們德國故鄉的the Rhine (萊茵河)，所以就把運河北岸的新區叫作Over-the-Rhine(越萊茵河區)。在1850年，竟有約63% 居住在越萊茵河區的居民，都是德意志移民，來自普魯士、巴伐利亞、薩克森等地。數份德語報紙在當地流通，包括Volksfreund、Volksblatt、和 Freie Presse。

▲圖為1922年北美的德語報紙。從1850年代起，德裔移民就已經帶來了不少德語報紙。在1894年，在美國刊行的德語報紙達到了最高鋒的800份。

在那裡，Forty-eighters豎立了明顯的德國文化，社區揚溢德國風格。辛辛那提（Cincinnati）是邁阿密和伊利運河（Erie Canal）的南端，從Forty-Eighters起，大量來自德國的移民沿著運河北上，定居在俄亥俄州(Ohio)西部。

▲今日的越萊茵河區（Over-the-Rhine，OTR）

辛辛那提的德裔人民也從故鄉帶來了一點反叛的性格。他們堅守自由民主，對打壓自由的人，以及反對移民的本土主義者，都十分敵視。1853年，羅馬教皇使節紅衣主教加埃塔諾·貝迪尼（Gaetano Bedini）到訪，他在1849年壓制了教皇國的革命者。辛辛那提居民暴動，約500名持械男士和100名婦女，猛烈抗議主教到訪。結果1名示威者被殺害，超過60人被補。1855年，德裔居民和當地反移民政黨「一無所知黨」支持者衝突，在街上豎立路障，更用大炮向敵方頭上開火示警。

▲羅馬教皇使節紅衣主教加埃塔諾·貝迪尼（Gaetano Bedini）

▲1855年，暴動中的辛辛那提

許多德國Forty-eighters定居在威斯康星州的密爾沃基(Milwaukee)，為這座城市定下了左傾政治傾向，令這地有悠久的社會主義 (Socialism) 傳統。德裔移民更奠立了這城市的Deutschtum (德語意思是“Germanness”，德國特質)。在威斯康星州各地，也有不少Forty-eighters居住。

▲1898年的威斯康星州．密爾沃基(Milwaukee)。壯麗優雅，十分德國，唔講唔知係係美國。
原圖更大，有興趣可以細睇︰

Forty-eighters的政治理想也主宰美國的政治。在美國，大多數Forty-eighters反對本土主義和奴隸制，一如令他們逃離歐洲的自由主義理想一樣。在美國南北戰爭裏，德裔人民十分踴躍加入，竟有高達200,000名在德國出生的士兵參加了北方的聯邦，最終構成了北方全部武裝力量的10％；僅在紐約州，就有13,000名德國人在聯邦志願軍團服役。在聖路易斯大屠殺的事件中，一大批德裔志願者幫助阻止了南方的同盟軍在美國南北戰爭爆發之前佔領政府軍火庫。內戰之後，Forty-eighters又支持改進勞動法和工作條件。他們還在教育、藝術、醫學、新聞和商業等領域推動了美國的文化和知識發展。

Forty-eighters當中的許多人，都有加入一個叫 "Turnverein" 的德裔體操會。這個體操會提倡德國文化，體育鍛練，推動民主，更加在美國內戰時支持北方的聯邦，可謂是在美國的德裔協會。入面 的成員，就叫做”Turners”。

很多Turners也有參加1848年的德意志民主革命。革命失敗後，很多人回到美國，特別是在俄亥俄州。不少人加入北方參軍，也有的加入美國共和黨。Turners在美國推動體育發展，亦是德裔人民左右初期美國發展的一個重要力量。

▲1860年密蘇里州的Turners

▲1866年的Turners

▲1893年，3000名Turners在威斯康星州密爾華基市的聯邦體操節表演

1848年都未有德國......

自由既燈塔

你岩
但為免大家唔明，我叫住德國先
正確D應該叫德意志，當時係德意志邦聯 (German Confederation)

可惜而家好多白左， 民主黨話US national anthem 同US flag 係racism，燒美國國旗，唔唱美國國歌

比呢班人掌權真係分分鐘搞死美國

侵侵呀爺好似都係德國移民

英國統治時期禁絕愛爾蘭文,獨立後懂Éireann的人不多,現今懂愛爾蘭文嘅人不到全國人口十分一.

咪癲啦
外國history係compulsory
一樣出到好多理科人

香港人：要打仗？不了

已經獨立左又冇乜大危機
好難有個誘因去改變自己日常用嘅語言
所以希伯來語復興真係好撚勁

你叫出面班連登仔以後唔寫白話文寫粵語
佢地都屌鬼啦
舊年有個post探討用韓國諺文寫粵語
啲友負皮話寫支那書面語好過 笑鬼死

借個位 會員標籤功能

艾森豪威爾都係德裔,中國人標準佢就係德奸.

其實愛爾蘭接近4成人口識Irish
但真正嘅daily speakers就真係少得好誇張
不過當地入大學有啲院校係要中學果陣必修Irish合格先會收 所以高學歷果批人普遍多人識Irish

push

佢地唔係唔識而係因為長期嘅經濟因素先傾向日常用英文 但香港人依家就算識普通話都唔會用嚟做日常溝通用 兩地情況好唔同

多謝戴教授以及所有泛民主派嘅努力

今年係2020年

有講錯？

好似德裔人咁會唔會俾連登仔話圍爐架
唔好話建香港國咁誇張啦
住埋附近，用廣東話溝通都話圍爐，會俾當地人歧視

識，同用來講，係兩回事
Irish都係未做到好流行既日用語 英語佔個market比例太大
用Irish來拍劇集，拍戲，唱歌，創作，未係太流行
呢個已經好致命

愛爾蘭裔美國人最出名係Conan O'brien

佢都識認袓歸宗

而且佢基因上比愛爾蘭當地嘅愛爾蘭人係更加純種嘅愛爾蘭血統
連醫生都嚇咗一跳話佢係地球上瀕臨絕種嘅純種愛爾蘭人

more

名人

政界 // 卡爾．舒爾茨 Carl Schurz
(1829 - 1906)

卡爾．舒爾茨 (Carl Schurz)是德國革命家，美國政治家，新聞工作者和改革家。 1848–49年德國革命後，他移居美國，並成為美國共和黨的傑出成員。 在美國內戰中，他擔任一名北方聯邦的將軍。之後，他幫助成立了一個短命的自由共和黨，並成為公務員制度改革的重要倡導者。 舒爾茨在美國參議院代表密蘇里州，是美國第13任內政部長。

建築界 // 阿道夫．克勞斯 Adolf Cluss
(1825 – 1905)

阿道夫．克勞斯 (Adolf Cluss) 是德國出生的美國移民，在19世紀後期成為華盛頓特區最重要，最有影響力和最多產的建築師之一， 在首都設計許多學校和其他著名的公共建築。 如今，他的幾座建築物仍然屹立不倒。 他還是公共工程委員會的城市工程師和建築檢查員。 人們相信他是唯一同時和馬克思及美國第18任總統尤利西斯．格蘭特見過面的人。

商界 // 所羅門．羅卜 Solomon Loeb
(1828 - 1903)

所羅門．勒布（Solomon Loeb）是德國出生的美國銀行家和商人。 他曾是紡織品商人，後來在Kuhn, Loeb & Co.擔任銀行家。

軍人 // 弗朗茲·西格爾 Franz Sigel
（1824 - 1902）

弗朗茲．西格爾（Franz Sigel）是一名德裔美軍軍官，革命家和美國移民，曾任教師，報紙記者，政治家，並曾在美國南北戰爭中擔任北方聯邦軍的少將。 他招募說德語的人加入聯邦軍的能力得到了亞伯拉罕．林肯總統的認可。

新聞界 // 卡爾．丹澤 Carl Daenzer
（1820 -1906）

卡爾．丹澤 (Carl Daenzer) 創立了Westliche Post，並且是德語報紙"Anzeiger des Westens"的長期編輯，兩家著名的德語報紙在聖路易斯 ，密蘇里州。 他和埃米爾．普雷托里烏斯（Emil Preetorius）是德裔美國人新聞界的巨頭。

在1848年的德國革命中，卡爾．丹澤對德國政府感到討厭，並努力通過武力實現德國統一。 由於他的叛逆路線，他被判處10年徒刑，並處以重罰。 他逃到了瑞士，然後逃到了美國。

音樂界 // 卡爾·塞拉恩 Carl Zerrahn
（1826 - 1909）

卡爾·塞拉恩（Carl Zerrahn）是美國出生的美國笛手和指揮家。他在該地區的廣泛活動使他在19世紀下半葉的新英格蘭和波士頓古典音樂界，尤其是合唱音樂中頗具影響力。他在演說家大演講和大型合唱團的管理方面尤其成功。

推！
多謝戴教授以及所有泛民主派嘅努力

醫學界 // 亞伯拉罕．雅各比
Abraham Jacobi （1830 - 1919）

亞伯拉罕．雅各比（Abraham Jacobi）是德國醫師和兒科學先驅，在美國開設了第一家兒童診所。迄今為止，他是美國醫學協會唯一在外國出生的主席。 他幫助創立了《美國婦產科學雜誌》。 他被認為是美國兒科之父。

多謝英國佬 做到種族滅絕咁滯

教育界 // 莫莉．邁耶．舒爾茲
Molly Meyer-Schurz（1833 - 1876）

莫莉．邁耶．舒爾茲（Molly Meyer-Schurz）在美國威斯康星州沃特敦市開設了美國第一家德語幼兒園。

她的父親鼓勵教育和藝術。在漢堡，她在受“幼兒園”概念創建者，兒童倡導者弗里德里希．弗洛貝爾（Friedrich Froebel）影響的教育工作者的指導下學習。1848年革命失敗後，她的姐姐和丈夫流亡英國，在1851年開設了英語區第一間幼稚園。莫莉在英國幫姐姐手，遇上了同是德裔Forty-eighters，將要逃亡去美國，日後會成為美國內政部長的卡爾．舒爾茨( Carl Schurz)。他們結婚了，然後前往美國。

▲一張沃特敦幼兒園(Watertown kindergarten)的明信片

她在紐約留了2年，然後向西遷走，1856年搬到了威斯康星州的沃特敦(Watertown)。她在照顧女兒女兒阿加特．舒爾茨（Agathe Schurz）和四個鄰居孩子時運用了姐姐的幼稚園理念，帶領他們進行遊戲，唱歌和小組活動，讓他們發揮精力，為上小學做好準備。威斯康星州的其他父母對舒爾茨印象深刻，很想自己的孩子也加入。於是，莫莉把活動移到鎮內一間小屋裏，建起沃特敦幼稚園(Watertown kindergarten)，這就是美國第一所幼稚園。與美國大多數早期幼兒園一樣，課堂以德語進行。沃特敦幼兒園一直持續到第一次世界大戰爆發，居民反對使用德語才關閉。

▲今日的沃特敦幼兒園(Watertown kindergarten)

事實
大部分人偏安後就冇人理香港
正如台灣而家D人咁
唔會再諗自己同大陸有關係

自由神像，在遠方迷霧

結語

德意志的人民，在1848年心懷理想，前赴後繼。縱使失敗，但他們沒有氣餒，即使去到他鄉都要將自己的文化，理念，生活方式植根下來。

他們從不放棄自己 – 沒人說要自我清洗自己語言，連開幼稚園都要開德語的；他們從沒說最好把自己的族群解體，融入，消失，將自己族群視作頭等大敵。他們毫不保留，把德裔社區壯大再壯大，把威斯康星州的密爾沃基(Milwaukee)建到德國小城一樣，強調 Deutschtum，德國特質；他們積極參政，甚至上街抗議，誰搞保守封建就反對誰；他們派20萬人加入軍隊，為北方立下汗馬功勞，出了一班軍隊精英，更要為林肯總統招募德裔手足；他們加入商界，辦德式銀行和公司；他們辦德語報紙，辦完一份又一份。他們到處建設，到處累積力量。連登的移民禁忌，德國人幾乎都做盡了。

今天，德裔是最大的美國族裔，2018年有4420萬美國人都是德國祖先的後代。美國內戰北方獲勝，禁止蓄奴，民主化，釀酒業，金融業，教育界，全都有德裔的功勞。

▲2010-2014的統計。美國中部多處的德裔人口，多達40%以上

▲德裔為最大族裔的地區

最後，特別想提及一個德國人。他叫 Frederick Trump。革命失敗後20年，在1869年，他在德意志諸邦之一的巴伐利亞王國出世。在1885年，他還只是一個16歲的小伙子，就已經目無法紀，以身試法，不想當兵，逃避帝國的兵役令，一個人從德國不萊梅乘船逃到美國。他在理髮店做過，又經營餐廳和雞竇妓院，買賣地產物業，漸漸成為一個富人。

▲18歲的Frederick Trump。他才剛到了北美2年。

他有一個兒子，叫Fred Trump，是紐約的地產大亨。

他的兒子，就是今天第45任美國總統，Donald J. Trump。

別小看自己。
Impossible is nothing.

完

蝗蟲講緊搶資源嗰啲喎
原來衣家移民就=蝗蟲

佢地學校要學，但小朋友年青人都冇motivation 去學

去過愛爾蘭未
本土好多人母語都唔係愛爾蘭語

兩地情況當然唔同啦
愛爾蘭語衰極都有愛爾蘭語文學 無斷過
粵語文學呢 民國之後就斷左啦
寧願寫支那語(連登仔幾唔肯認都好 文話文就係書面支那語)

究竟以前啲人點聯絡
可以做到全國革命

玩V2學屎

對於愛爾蘭語最深受打擊係愛爾蘭大饑荒
愛爾蘭大饑荒之後,愛爾蘭人開始傾向英語

lm

再加上,英語又係國際語言

原來一世人淨係可以講一種語言

因為人哋真係美國人
其實入咗去就要記住自己係俾人哋接納，唔好再拒絕心態
當然同承認香港人嘅個思想冇衝突，兩個都係自己國家
係支那人先會去到邊都要人承認自己係支那人

18世紀開始愛爾蘭東部俾英格蘭同化
佢地啲太太太爺為搵食放棄母語
再加之後嘅大饑荒
愛爾蘭語就一蹶不振
得返啲鄉下地方講

認真mode依個問題都幾哲學
成五六代人都唔再講嘅語言
仲算唔算係母語

咁佢啲祖父輩都係真本土派喎

但歷史好重要喎

香港人唔重視歷史
搞到

我意思係
睇香港人想下一代係真香港國人
定係外國做移民第二代

要有國家同民族意識
國民就有必要認識自己國家歷史

作為一個香港生長的公民係唔應該走
但如果有人害怕請去英國搞小香港接濟同胞

好多
黃皮鬼五毛分化 搞小香港就屌人圍爐

唔少德國人去到美國, 參加北軍打南北戰爭, 之後攞到公民權同西部州分嘅土地落地生根

你係想追求自由民主 定係想將香港變成自由民主?

香港只係一塊地，如果香港追求自由民主既人去到美國，帶埋自己既生活習俗。其實實際上有咩問題？

德國人既文化其實影響美國好深，例如啤酒同漢堡包🍔

香港都幾難出到個俾斯麥帶住香港人

Just about to say you are misinformed. However, after doing some research, it turns out that I am the one who underestimates the stupidity of some Americans.

留名晏啲睇

民主係建基喺共同體嘅概念
分「我地」同「佢地」 先有得講民主
嗰張閪票有咩咁吸引
我去同啲鬼仔一齊投市長有乜咁開心
都唔係自己人
同香港人 同啲兄弟手足 一齊決定大家嘅將來
咁先有意思

good post

The legend of 1900

所以本土建國意識幾咁重要
無本土意識
移咗民 仍係一隻港豬

愛爾蘭CSO嘅Census就Irish嘅統計應該最準確
佢地有4成人口識講 有3成幾人返學會用到 但就只得4%嘅人喺返學以外時間會日日講Irish

香港人：美國人又出手了，快贏了

點解唔可以同鬼仔係自己人？大家都係支持自由民主

調番轉香港大把同你一樣講廣東話食茶記聽廣東歌，不過就係藍絲，咁佢地又係咪自己人？

好奇點解嗰陣德國女人包頭

事實係你移民咗，你嘅下一代唔會叫自己係香港人

咁就無香港人呢個族群
香港人引以自豪既特質就從此係世界上消失

作為一個香港國族主義者
噉諗好正常啫
況且一個asian去到 點都有glass ceiling

你形容嘅嗰班人我視之為港奸/居港支那人

高汁post

唔係話佢屋企人近親繁殖咩

佢地都有真正打過

我唔信當年班人 唔會防間諜囉
本來[只要你認同獨立宣言] 呢樣野就已經冇得證實
分分鐘係間諜黎

而家就係美國一直視而不見 中國間諜 就搞到咁

佢最近畀雷劈 做得太差了

係

第二條片有無違反國安法
暗諷中共消滅廣東話

列根都係愛爾蘭人

下面都係美國既地方︰

阿馬納殖民地，艾奧瓦州

哥倫布，俄亥俄州

法蘭克幕斯，默歇根州

弗雷德里克斯堡，德薩斯州

海倫市，佐治亞州

赫曼，密蘇里州

萊溫芙絲鎮 (Leavenworth)，華盛頓州

天使山市，俄勒岡州

歐登堡市，印第安納州

Milwaukee (美沃其市)，威斯康星州

呢頁睇到我好感動

真
就算唔係你個仔
兩三代之後都會
好似呢隻腦魔咁

香港人被種族逼害

Trump而家咪Make America Great Again而唔係Make Germany Great Again lor

一兩代之後，hk wfc？我係英國人

讀世史好過讀三千年偽中史

歷史上二戰時期, 美國完全無對德裔有任何審查, 無囚禁到集中營??
對日裔就差好遠

絕對係

侵侵對付緊肥婆添

以色列人有宗教維繫不同世代

佢地愛爾蘭語係用來學
但日常使用又用返英文

番港起碼係不論娛樂，影視，飲食，廣告，返工，屋企，所有場合都只會用廣東話做第一選擇

德國「革命」失敗
香港撚有革過命

留係香港一兩代之後講我係中國人咪仲難頂，去英國最差嘅結果係好過留係香港嘅最差結果。當然未來係點大家都係估，無人敢寫包單。

以前移民話移就移

而家移民難度高到唔係有錢人根本走唔到

唔好放棄

唔係呢一年
早就係六七暴動後期
已經同共匪分清楚
自己係香港人

香港民族呢個concept 一直存在我地腦中
只係受共匪胡混過去 冇人敢講

唔認同 初中就一定要學好
但係西史考核嘅方式唔易, 要記好多嘢
每個人有自由去揀唔同嘅科 冇得咁樣必修

但你有冇諗過人地嘅課程讀嘅嘢有幾淺? 考試模式邊有香港咁stressful
有啲國家係compul
唔等於要將人地嗰套照搬

初中學好個底時 你仲需要高中佔據呢啲時間咩??

咁就唔係讀西史啦
而係從香港史觀嘅香港史科
如果個評分, 課程係輕鬆 pass or fail 嘅
我諗唔少人都讚成讀

但如果要分到幾個grade 又難 搵鬼讀咩

你要諗清楚必修嘅意義係乜
而應該點調節課程與考核方式

如果係加強民族意識 對香港認識
咁未必要做入大學嘅考試
可以輕鬆嘅高中畢業考試又得

啱 要諗清楚必修嘅意義係乜
係民族意識嘅

唔太應該放落入大學嘅範疇
本身都stressful
一係就轉高中畢業條件就算

冇理由係一樣民族意識嘅都搞夠到咁難又5*5** 盛
咁係令人反感

一係初中學好佢
一係就高中畢業一個pass or fail 嘅試
無謂為高考生添加壓力

你又知人地淺？
你都弱弱地智
外國要學埋politic 學哲學tim呀grade11

人地ib 會要求所有人讀數
仲會分程度 淺嘅畀文科生
中嘅畀biochem econ嘅人
難嘅就phys math engine

但未見歷史科係強迫人讀喎
如果要compul 唔該要改改個程度同考核難度

唔係一味自己好鍾意歷史就自我中心 打哂飛機
迫到人人都要背書chur 盡 操dbq 拎高分入大學咩

咩嘢外國呢?? 你估個個都10a 生??
知唔知咩叫各適其適
再者香港再細到大都係填鴨, 精英制咁教
你覺得個個人一上到高中就要呢啲咁深??

再者人地法國哲學係pass or fail
你唔係諗學啲唔學啲呀??

而且出面其他科嘅公開試冇香港咁深咁chur 囉

你以為人地得 係因為人地細到大嘅教學唔係一味填鴨同死谷
如果漠視, 唔糾到香港教制根本性問題
而就咁強加多一科西史
個個嘥時間去chur 5**
變相就會令好似依家中文, 通識咁
成為好多理科生嘅負累 唔會認真去花時間去讀

要納入考試 唔該一係改淺其他科
成個教育制唔好再填鴨 太過講求精英主義
同埋要設嘅 就參考ib 為唔同學生 設不同level

維基寫佢德國出世喎

trump trump 爺爺好靚仔

btw 佢地祖先好似係瑞典裔

原來trump係德國佬

Trump

愛爾蘭人多數係白人，去到美國又係咁多白人，後代慢慢同化咗係好正常。但香港人移民咗去英國，後代依然喺膚色上咁唔同，點都會令後代意識到自己種族來源有唔同而維持一d本來嘅文化

侵哥就係歐洲移民後代。

以為係Gandalf 黎

btw 高質post

上面嘈乜嘢係咪融入

佢哋保留某部份德國嘅生活文化
會返德國幫手革命

但留意，南北戰爭時
「他們派20萬人加入軍隊」
佢哋係會為美國政治時事犧牲自己
同美國人講嘢會用返英文
其實佢哋已經融入咗美國
後代都係講英文

佢哋只係x裔，考古時先會講
生活上係美國人，唔係x國人
你今日仲會講佢哋係德裔愛爾蘭裔
係因為今日仲有德國同愛爾蘭
如果x國滅亡咗，就唔會再叫佢哋x裔

同樣情況
如果香港滅亡咗
移民後代考古時都唔會再話係香港裔
真係要保留香港文代嘅話
就好似佢哋咁，香港有革命時返嚟幫手
但唔等於唔使融入當地生活

所以我覺得你話飲食，自己人私下傾偈
用返香港嗰套都得
但同當地人交流就用返人哋嘅標準
當國有難會投入會犧牲會幫手
唔係就真係蝗蟲

絕對冇可能淨係靠移民建立社區就保留到文化
暫時保留係intermediate
而且時間越長流失越多
最終要保留到一定要香港立國

一息尚存

正評

樓主幾有心機 輕輕一推

紅van 向西算唔算粵語文學

▲德國移民係美國建起既城，威斯康星州．密爾沃基(Milwaukee) (美國都比起小德國)

▲圖為1922年北美的德語報紙。從1850年代起，德裔移民就已經帶來了不少德語報紙。在1894年，在美國刊行的德語報紙達到了最高鋒的800份。(美國都比用德文)

▲德裔為最大族裔的地區 (美國最多係德裔)

▲18歲的Frederick Trump。他才剛到了北美2年。(第一代去到就搞地產 香港人專長)

他有一個兒子，叫Fred Trump，是紐約的地產大亨。(第二代已極富)

他的兒子，就是今天第45任美國總統，Donald J. Trump。(第三代做總統)

效法
德國人
波蘭人
意大利人
美國人

英國係民主國家 亦係移民國家 應該追求自由 不受種族限制 不是去到英國就要跟英國果套文化 應該發展香港文化 多元包容先可以發揮移民優勢 否則香港人去到英文又唔夠好 技術又唔識 錢又冇 成世做中餐館廉價奴工 邊到有香港人 香港就係邊到光復

真名上連登？

北美洲好似好多地方白人 德裔後代比英裔後代多